<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>碎碎念</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>https://blog.yunglinho.com/</link>
    <atom:link href="https://blog.yunglinho.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 20:35:39 -0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 20:35:39 -0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
    
      <item>
        <title>Nest Thermostat</title>
        <description>&lt;p&gt;買了 Nest thermostat 後才知道 Google 為什麼半放棄了這個產品線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國家用的瓦斯暖氣機，一台通常可以用二十年以上，二十年前的主流是非變頻的機種，機器只有兩種工作模式，關跟開，開關則是靠一個簡單的水銀溫度計控制，溫度低於幾度就開啟，高於幾度就關閉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;機器的機構也很簡單，就是一個燃燒室再加一個鼓風機，把空氣吹到燒紅的鐵片上，再吹到通風管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nest的就是設計來取代傳統的水銀溫度控制計的，在開關之外，加上了記憶功能自動設定溫度，以及偵測使用者在不在家自動關閉的功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，現在新裝的瓦斯暖氣機，都已經從單頻進步到雙頻或變頻機種，Nest只支援較落後的雙頻機種。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在高端的變頻機種上，目前控制器並沒有一個業界標準的通訊協定，而且硬體上也比單頻的機種複雜許多，各家有不同的機構需要開關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;註：Nest 3rd Gen 支援 OpenTherm 這個標準，但是美國大廠如 Carrier Lennox 等，並不支援這協定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此Nest並不適用於高端的變頻機種上，如果硬要用，這些變頻機種會自己降級成雙頻的系統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果Nest只生產控制器不自己生產冷暖氣，那麼隨著時間過去，Nest能完整支援的冷暖器數量是越來越少的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;單頻的機器真的不好用，每十五分鐘開啟個五分鐘，室內溫度就一直上下漂，不怎麼舒服，瓦斯暖氣新的，一台從一千二單頻到一千六變頻，安裝費兩千五，單頻跟變頻機種的價差四百塊美今，只佔整個費用的一成而以，所以新裝的都會裝變頻的機種，而且變頻的能源效率比較高，一兩年就可以把價差省回來&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我家的是80%效率的單頻，有點想升級成98%效率的變頻，但20%的效率差距，一個冬天才省回一百美金，大概四十年才能回本，所以只有忍到現在的暖氣壞了才換了&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 17:24:39 -0800</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2017/01/01/nest-thermostat/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2017/01/01/nest-thermostat/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>為什麼 Volvo / Saab 沒有市場</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mckinsey.com/business-functions/marketing-and-sales/our-insights/setting-value-not-price&quot;&gt;McKinsey setting value not price&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去我也有這疑問，直到看到上面這一篇才懂為什麼。一直以來台灣的消費者老講 CP 值，麥肯錫原來也講 CP 值，不過人家多講一個消費者價格帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以台灣車市來說，中型房車價格是國產是九十萬（很久沒在台灣買車數字有錯請見諒），德國雙 B是兩百萬起跳，九十萬跟兩百萬這麼大的價差，中間難到不能再擠進一個產品線嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而經過多年證明，高級車跟平民車，中間就是擠不下另外一個產品的區間，消費者不能接受，像是美國也是兩萬五跟五萬兩個價格代，中間有個卡三萬五的 Volvo 什麼都吃不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你如果真要打出一個新產品線來，除了更好的特色外，就是用更低的價錢，提供一個不低於雙 B的產品，二十年前 Lexus 靠 LS400 辦到了，現在是Hyundai 的 Genesis用低兩萬塊的價差推出高級家庭房車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volvo 如果要扭轉市場，至少要先有個後驅底盤，或者是像 Audi 配備先進，要不然操控幹掉 BMW 也行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安全是一個特色，但是就碰撞測試的結果看來，高級車大家都一樣好阿，並不是個突出的特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然還有另一個選項啦，把價錢調到一百萬，把平民車市場全部吃下來&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 00:36:28 -0700</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/10/15/product-market-fit/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/10/15/product-market-fit/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>食材浪費問題怎麼處理</title>
        <description>&lt;p&gt;[新聞]量販超市剩食1年倒掉40億 34萬童可吃整年&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左派最喜歡創造假議題，誰最在乎這些食物的浪費？當然是用真金白銀在屯貨的商人阿，如果可以有效的管控庫存，量販店的「淨利」可以增加四十億， 業主自然比站在旁邊喊燒的左派更在意滯銷品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;滯消品可以捐出去打廣告，做型像廣告，業主早做了，當然是成本過高所以辦不到阿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食材浪費的根源是人性，如果商人不屯貨，客人上門買不到想買的，下次就不來了。架上同樣的商品，客人又老挑最新鮮的，所以放久的就只好放到下架&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以再往上抽像一層，食材浪費是在於產銷端的資訊無法同步，商家無法明確知道這一週要來的客人會買那些商品，所只能就過往的經驗屯貨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解決的方法有兩個，一個是除去人性，客人上門來不準挑商品，只能拿著商家幫你準備好的商品走。不要說這不可能，有機食材的訂購就是這麼做的，一個月 N千，一個禮拜送一箱到你家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是改進資訊流，像是 Amazon Subscribe &amp;amp; Save，一個月前就要下單說下個月要買什麼，商家擁有明確的採構資訊，就可以減少倉儲成本，減少庫存造成的浪廢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過說這麼多沒用啦，左派只看得到被丟棄的，看不到被省下的浪廢，總是認為商人是邪惡的，要用法規懲罰才會改進&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;量販超市剩食1年倒掉40億 34萬童可吃整年&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016-05-07 03:24 聯合報 記者陳雨鑫、洪欣慈／台北報導&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台灣每年剩餘食品量驚人，衛福部食藥署推估，全國便利商店、量販店、超級市場等店家每年過期的廢棄食品高達三萬六千多公噸；主婦聯盟環境保護基金會則從業者回覆剩食情況推估，台灣超市和量販店每年丟棄近四十億元剩食，換算成營養午餐餐費，可以讓卅四萬名弱勢學童吃一整年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國農糧組織指出，全球每年浪費的食物足以養活卅億人，近年全球興起反剩食運動。剩食包括快要到期的即期品、外包裝有破損的食物，以及外表不佳、過熟的食物，海鮮、肉類、生鮮蔬果等最常成為剩食。食藥署表示，避免食物浪費，鼓勵業者從源頭減量，在食品快要過有效期限前以即期食品販售，或捐贈給有需要的社福團體，減少食品報廢量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食藥署調查國內一百七十七家通路商母公司，涵蓋量販店、便利商店、超市、餐飲業者等共十一萬二千多家，發現平均單店食品丟棄量，量販店最多，每年約兩萬九千九百五十五公斤，其次為超級市場三千五百廿公斤、便利商店一千一百六十六公斤、餐飲業一百四十八公斤，總計每年丟掉三萬四千七百八十九公斤過期食品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食藥署食品組副組長許朝凱表示，若將各類型通路商店家數目列入考量，每年量販店丟棄過期食品逾三千八百九十四公噸，超市連鎖店較多，每年六千三百卅八公噸，推估所有通路業者每年大約丟掉三萬六千八百八十公噸過期食品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主婦聯盟環境保護基金會昨天也公布「台灣量販店及超市剩食現況初探」調查報告，去年底發函國內九間超市及六間量販店企業，從業者回覆剩食情況推估，全台量販店每年約棄置卅點八億元的剩餘食物，超市則為七點三億元，蔬果、肉類等生鮮食材為剩食重災區，原因是量販店希望生鮮擺起來多樣、好看，但生鮮無法久放，賣相不佳就得更新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進一步探究量販店、超商處理剩食方式，四成二通路商回覆賣給養豬戶當飼料、二成九通路商剩食當廚餘或併入生活垃圾焚化，二成一通路商減價促銷，百分之五通路做成熟食賣出或退貨給供應商，沒有業者回覆會捐給食物銀行、社福團體或作為堆肥。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 07 May 2016 13:59:54 -0700</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/05/07/food-waste/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/05/07/food-waste/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>人力仲介平台造成台灣低薪？</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;資訊揭露: 作者是美國人力仲介平台領英的工程師&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩天看到&lt;a href=&quot;http://rocket.cafe/talks/75379&quot;&gt;『人力仲介平台在市場上的問題』&lt;/a&gt;，讓我想把工作十幾年來的感想紀錄下來。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;人力仲介平台的有用嗎？&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;工作十多年下來，我從來沒有成功的透過人力仲介平台找到過工作，不論是美國的 monster dice 或者是台灣的 104 我從來沒有在上面找到過工作，或者是透過這些管道找到過適合的人材過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在約爾談軟體的一篇舊文 &lt;a href=&quot;http://www.joelonsoftware.com/articles/FindingGreatDevelopers.html&quot;&gt;Finding Great Developers&lt;/a&gt; 就談到這個現像，在人力仲介平台上，似乎有很多的工作，也有很多求職者，表面上，就數字上看起來很有效，你一個工作丟上去，就有數百個人來應徵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但詳情卻是，這數字中，有許多是不符合資格，亂槍打鳥，有工作就投，同樣所以反而造成雇主的負擔，要花時間去過濾這些履例表。只要有三百個求職者，你就可以讓平台看起來欣欣向榮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，傳統人力仲介平台並不是一個好的徵才管道，勉強只能算是一個宣傳的工具，告訴外界，你有在找人以及找那些人，但並不是一個好的媒合管道。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;人力仲介平台的問題&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;那問題出在那裡呢？人力仲介平台或者是徵才面試的問題出在於，雇主要靠一頁的履例表以及三至五小時的面談，就要決定求職者是否適合一個職位實在太困難的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果這平台提供的，又是制式化的指標及刪選工具，將所有求職者放在同一度量衡上，讓求職者顯示不出差異化，那就更難讓人材，從茫茫人海中凸顯出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，我一直是把 104 等平台，當做是行銷工具及初級人力的仲介管道，至於中高階人材，就要透過其它的方式去找。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣告費我還是會付，但是不會在上面找人，至於為什麼不用還是要付廣告費呢？因為一間公司若是一年三萬的廣告費都不願意付，這麼摳門的公司，進去也不會對你多好的。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;人力仲介平台是否是資方的幫凶&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;如果說有某個平台可以壟斷整個徵才市場，那還有可能說是幫凶，但現實是，不可能有單一平台攏斷整個市場，在資本主義市場上，只要有利可圖，就會有人開創新的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像是在美國，我把 monster.com 當成是第一代的平台， linkedin.com 當成是第二代的平台，除了這兩個外，目前還沒有通用的第三代平台出現，但是對工程師來說，已經有許多不同的求職方式出現。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://careers.stackoverflow.com/&quot;&gt;Stackoverflow Career&lt;/a&gt; 讓顧主能透過 SO 的發文，進一步的去了解求職者的技術能力在那。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.topcoder.com/&quot;&gt;Top Coder&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.hackerrank.com/&quot;&gt;Hacker Rank&lt;/a&gt; 讓求職者透過競賽的方式，來表現自己的能力在那。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面試的過程非常累人，對已經在工作的人來說，要請假面試了不起面試兩三間而已。 &lt;a href=&quot;https://hired.com/&quot;&gt;Hired.com&lt;/a&gt; 讓雇主先對人材競標，等薪資福利等都先談好後，才開始面試，省去雙方一些時間。
（例如：已經通過 Google 的面試，請問鴻海要出多少價錢搶人）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1&gt;第三代平台的特徵&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;這些不同於第一代跟第二代的平台的特徵是，讓徵才求職不再是要在數小時內就決定，讓求職者能有一個管道，去累積自己的數據紀錄，讓徵才者能透過更多的數據來判斷一個人是否合用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用例子來解釋，對同一個資深工程師來說，在三個不同平台上承現出來的是&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第一代：(文字履例)有七年的 Java 程式開發經驗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二代：(文字履例)使用 Java 幫某大電信商，開發了跨手機的首頁。（同事A按讚）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三代：(程式碼)實際開發了某個 Android 的小軟體。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;至於第三代的平台好用嗎？對我來說是不好用，因為要先投注大量的心力在這些平台上累積數據，才能夠讓自己脫穎而出，對個時間不夠用的我來說，寧願到社群講兩場活動，還比較有用。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;結語&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我不認為「人力仲介平台造成台灣低薪」，造成低薪的原因是人力資源衡量的指標錯誤，然後各公司人力資源部門主管往往是兼任，由對業界了解不深的行政人員來擔任，所以才會讓單一的平台，幾近獨霸了求職管道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既有的人力仲介平台，只是台灣社會活力低落下的受益者不是加害者；如果要改善低新的現況，當務之急，是增加「各領域專用的平台」，工程師有工程師專用的平台、模特兒有模特兒專用的平台、工業設計有工業設計專用的平台，各個平台有不同的刪選方式讓人材能夠跳脫出來，才能夠把薪資拉高。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 23:39:57 -0700</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/04/27/hiring-channels/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/04/27/hiring-channels/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>AWS 意料之外的好處</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://technews.tw/2016/02/02/apple-may-leave-aws-use-apple-data-center/&quot;&gt;蘋果可能為減少營運成本棄 Amazon 改用自家資料中心&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Huberty 估計，蘋果將建造佔地約 250 萬平方呎的資料中心，這個資料中心將專為 iCloud、iTunes 和支援服務所用。遷離 Amazon 的 AWS 伺服器，將能為蘋果省下近數十億的營運成本，Huberty 估計，蘋果 2015 年在伺服器的成本上就花費了將近十億美金，摩根史坦利也預估，2016 和 2017 年，蘋果將支付 10 億 500 萬和 10 億 1800 萬美金給 Amazon 做為伺服器費用。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我認為遲早會搬回去的，AWS 雲端的好處太多了，不可能不搬回去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不講別的，我覺得 AWS 在節省成本上面，最大的優點是 AWS 隨時有可能通知你，下個月因為主機維修，要把你的虛擬機器重開遷移到另一台主機上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不開玩笑，這真的是 AWS 最偉大的 IT 管理實務的發明，可以幫公司省下超多費用，還可以逼迫程式設計師寫正確的程式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;講一個老故事，我在某公司上班時，剛報到時，我的專案要用 Maven ，就問了另一個團隊的技術主管，公司的 Maven Repository IP 是多少，然候就加到了我的專案裡面，自此這個 maven repo 就被許多專案延用下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間快轉兩年，兩年後，另一個單位來信問我 maven repo 掛了，大家找不到主機在那？！他是從我這抄來 IP 的，問我知不知道主機在那？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我說是 Dave 跟我說的，但是他離職兩年了，我幫你問問在同一個團隊的成員有沒有人知道這一台主機在那裡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dave 的隊友說不知道。最後只能從 IP 位址去 switch 上面查線了，聽說最後是在某間辦公室的辦公桌底下，找到了這台全公司的共用的非正式 Maven Repository&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這故事扯不扯大家自己看吧，不過許多大公司裡充斥著這樣的專案主機，電源就插著，沒有人知道他在那裡做什麼，他的主人早已離職多年，就靜靜的放在那，沒有人敢去把電源關掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個，就是大公司的 IT 實務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我說 AWS 大約每六個月就會把你的虛擬機器關掉，是 IT 實務上的偉大發明，用了 AWS 再也不會有孤兒系統默默的存在，幾個月之內一定會被重開機一次，會逼迫你去搞清處這台機器的主人是誰，在運行什麼東西，要怎麼備份跟重開；你不想去處理這些都不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像是 Netflix CTO 寫的 Chaos Monkey 更是把這個理念推到了極致，在 Production 環境內，還會任意的把你的機器關掉，逼迫你一定要把程式寫成容錯、分散式的，不管你在設計階段時怎麼唬爛， CTO 的猴子會在生產力的環境內無時無刻的幫你製造危機，測試你的系統是否是真的容錯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劣即是夯&lt;/strong&gt; 蘋果如果是把主機從雲端，搬回到傳統的 IT 實務上的話，最後，成本一定是會比使用雲端共享的方式還要高的。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 00:38:04 -0800</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/16/aws_worse_is_better/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/16/aws_worse_is_better/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Manufactured_spending</title>
        <description>&lt;p&gt;美國真的處處是機會，還記得台灣的「卡神」嗎？靠刷卡 Manufactured Spending 賺了一百萬，但是跟美國比起來算是小咖的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國有許多專職的 blogger 靠「教人怎麼利用信用卡紅利免費旅遊」為生，不過今天這個才真正是大咖，竟然能辦全美的巡迴的收費演講。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://ftuniversity.com/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2016-02-11/ftu.png&quot;  &gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的是行行出狀元啊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台灣真的很原始跟落後，美國信用卡公司早就不請專員了，也不用去找寫手，開個網頁然你產生 referral code ，然後隨便你怎麼去拉人，反正開一張新卡就給你五十塊美金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人家 The Points Guy 都寫到自己不用寫躺著賺了，台灣還找一堆社會新鮮人在路上拉人，真的是人家已經上太空我們還在賽豬公。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天什麼 Uber 司機不開車也可以半年賺兩百萬台幣，這種事情美國太多了啦，就是靠 referral 當沒底薪的業務啊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://wtwang.idv.tw/index2/263/story.htm&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
卡神楊惠如的故事：(資料取自yahoo收尋引擎)

廿七歲的楊蕙如，去年八、九月從澳洲昆士蘭大學攻讀企管碩士學位返國，未就業前賦閒在家，上網時意外發現在家刷卡也能賺錢的機會。

楊蕙如說，東森購物台開放白金會員利用信用卡購買「東森禮券」，預付一萬九千元可購買兩萬元東森禮券，禮券一年到期未使用，可選擇兌換兩萬元等值支票，或換兩萬元等值提貨券，再加四千元購物折價券。她算一算，光是一年後換回支票的獲利率，即高達百分之五點六，比銀行定存還高。

另外，中國信託客戶只要每月預付八百元會費，即可享有刷卡消費紅利點數八倍送優惠，外加千分之二的電信回饋金。楊蕙如說，中信銀可能設定一般消費者再怎麼刷卡都是小額，甚至繳了月費卻忘了刷卡，但卻給了她賺取利率差的空間。

楊蕙如去年十月即預付一年九千六百元的月費，並與中信簽了一年合約，隨後開戶，向親友集資六百萬元存入戶頭，做為提高個人信用額度及擔保，之後就透過網路刷卡，一口氣購買東森禮券六百萬元。

她表示，刷卡六百萬元，她的紅利點數就有一百六十萬點，她透過來回操作方式，在國內拍賣網站上把東森禮券轉賣給親友，親友再公開拍賣，她再設法買回，但因為是公開拍賣，部分禮券被其他買家買走了；如此紅利點數迅速累計，一度高達八百餘萬點。

她以每卅二萬點紅利兌換一張免費的長榮美國航線頭等艙機票，再把換來的廿張免費機票，在網站上以每張四萬五千元轉賣。此外，中國信託也開放客戶彼此轉讓紅利點數，她也在網路上以一千點折讓三百元現金。

楊蕙如說，東森禮券一年後兌換現金支票的獲利、加上廿張免費機票網拍獲利九十萬元，及紅利點數轉讓，以及千分之二電信回饋金，她估算過，光刷卡獲利就高達百分之廿一以上，已獲利也高達一百多萬元。
&lt;/pre&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 00:14:23 -0800</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/11/manufactured_spending/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/11/manufactured_spending/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Google Finance 的翻譯問題</title>
        <description>&lt;p&gt;Google 中文化看來做的很遭，今天同事跟我說 TSLA 收盤大漲，我想說不對明明是跌的，結果原來是 Google Finance 的中文化做的太糟，是個不懂股市的人翻的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把 After Market, After Hours 盤後交易，給翻成了「收盤價」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道這一錯錯了多少年了，我順手把 Bug Report 送給 Google 就不知道要多久才會改了
i&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2016-02-10/google_finance.png&quot;  &gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 23:34:18 -0800</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/10/google_i18n_issue/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/10/google_i18n_issue/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>舊金山正常的一日  細數過去三個月的瘋狂案例</title>
        <description>&lt;p&gt;搬來舊金山三個月，暴力事件實在太多，就來列一下發生在我每日會經過的地點發生的暴力事件吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月中，我剛搬到美國時，公司安排的宿舍，是在市中心 SOMA 的高級公寓。在美國，市區就是治安最不好的區域。在我住的一個月間，一樓死過兩個人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/oct_15.jpg&quot; alt=&quot;Oct 15&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.sfgate.com/crime/article/Shooting-shuts-down-San-Francisco-s-Market-6572784.php&quot;&gt;Officer-involved fatal shooting shuts down S.F.’s Market Street&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一件發生在我到的當天下午，在我還在機場時，一樓有個二十多的流浪漢，對過往的汽車丟執酒瓶，當兩個警察過來的逮補他時，在拉扯間流浪漢去搶警察腰間的槍，所以就被另一位警官開槍打死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/nov_death.jpg&quot; alt=&quot;Nov&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://kron4.com/2015/12/16/video-san-francisco-police-investigating-beating-death-of-elderly-artist/&quot;&gt;San Francisco police investigating beating death of elderly artist&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一件則是在十一月時，一位七十四歲的老先生，晚上七八點在公車站等公車，一個黑人走經過，沒理由的就賞老先生一拳，老先生倒下時頭撞到路面，沒幾天就過去了，殺人的黑先生當然沒被找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/gunman-hospital.jpg&quot; alt=&quot;Gunman&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.nbcbayarea.com/news/local/Police-Respond-to-Shooter-on-Roof-of-St-Lukes-Hospital-in-San-Francisco-346283602.html&quot;&gt;Police Shoot, Kill Gunman Who Pointed Rifle at San Francisco Hospital&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一件案子就更經典了，你會以為是在玩 GTA ，一個年輕人到市區南邊的運動用品店，持刀搶了一支萊福槍。接著到不遠的工地裡，爬到正在蓋的大樓上方，描準了對街醫院的大門開槍，讓整個地區被封閉了數個小時，直到槍手被擊斃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/San_Bernardino_shooting_suspect_vehicle.jpg&quot; alt=&quot;San_Bernardino_shooting_suspect_vehicle.jpg&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/2015_San_Bernardino_attack&quot;&gt;2015&lt;em&gt;San&lt;/em&gt;Bernardino_attack&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中間插播一個南加的新聞，一對中東裔的夫妻，開著防彈裝甲車，帶著自動步槍、手槍跟手榴彈到先生工作的地方，造成十六人死亡後，開始逃亡然後被擊斃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/mission-garage-closed.jpg&quot; alt=&quot;Mission garage closed&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.sfgate.com/crime/article/S-F-s-5th-and-Mission-garage-closed-after-6658242.php&quot;&gt;S.F.’s 5th and Mission garage reopened after shooting, search&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了聖誕節前夕，舊金山市區也不平靜，在市區最熱鬧的百貨公司的車庫內，於下午六點半時，有個人正在準備付停車費時，被人往身上開了幾槍，不過沒掛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bart_oakland_shooting.jpg&quot; alt=&quot;Bart Shooting&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://abc7news.com/news/witnesses-speak-out-about-west-oakland-bart-shooting/1153428/&quot;&gt;Deadly West Oakland BART shooting&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來的案子，發生在舊金山到奧克蘭的捷運上，當捷運到站，有個黑人下車時，朝了坐在旁邊的拉丁人的頭上就開了一槍，當眾人幫中槍的人急救時，發現中槍的人手上有隻刀。幾天後的調查結果是，被槍殺的是未成年的青少年，事前兩人在另一輛公車上就有口角。&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7OIpJfPPMWQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;最近這兩周，舊金山在辦超級杯的慶助活動，市場大街上有上百個警察，然後本地的摩托車幫派就在市場大街上挑倖，翹孤輪、衝過行進中的車輛、逆向在車陣中鑽，然後上百的警力就是在路旁什麼都辦不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/chp_stabbed.jpg&quot; alt=&quot;CHP stabbed&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.sfgate.com/crime/article/CHP-officer-remains-in-critical-condition-6805043.php&quot;&gt;CHP officer remains in critical condition day after S.F. stabbing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天，在同事住的高級公寓前，一個流浪漢想吃免錢的牢飯，就拿刀戳了警察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Pier_14_SF.JPG&quot; alt=&quot;Pier 14 Shooting&quot;&gt;
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Shooting_of_Kathryn_Steinle&quot;&gt;Shooting&lt;em&gt;of&lt;/em&gt;Kathryn_Steinle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，倒帶回去年七月，一個眾多意外集合而成的悲劇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位聯邦幹員到舊金山出差，把槍放在車上被偷了，三天後，槍隻在市區的觀光碼頭被流浪漢撿到，流浪漢突發奇想，要開槍射海上的海豹海獅，沒想到手滑，流彈就打到了在長堤上跟父親正在散步的正妹，正妹留下一句「爸爸救我」就這樣過去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這幾個案子最可怕的事，全部都是隨機暴力事件，發生在平日的時段，你想躲或避都避不開。我住在西雅圖三年，一樓有開過兩次槍，可全是凌晨我睡死的時候，不是在大白天啊。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 21:06:00 -0800</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/03/a-normal-day-in-san-francisco-ii/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/03/a-normal-day-in-san-francisco-ii/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>舊金山正常的一日</title>
        <description>&lt;p&gt;雖然曾經在美國住過七年，但是搬來舊金山三個月，實在是無法忍受舊金山的治安問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛剛在搭輕軌電車回家的路上，就在到家的前一站，差點人生就要在眼前走了一遭。舊金山輕軌的車箱長這樣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/muni_metro.jpg&quot; alt=&quot;Muni Metro&quot; title=&quot;credit: https://www.flickr.com/photos/hercwad/2291171962&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我站在右邊第二三個坐位前面，有個拉丁辣媽，一百五十幾公分，帶著兩個小孩一個五歲一個十歲左右，兩個小孩坐著，媽媽抓著旁邊的欄杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;車子本來已經要離站了，不知道是因為紅燈，還是因為我拉了下車鈴，本來已經關門等著要走的車子又把車門打開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後一個黑人大漢，大約四十多，從我背後走了過去，站在左邊的欄杆旁，開始跟另一人吼叫，吼什麼我沒注意，反正舊金山瘋子很多，隨時有人在車上亂吼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒想到這個黑人大漢，吼了一吼後，就推了拉丁辣媽一把，拉丁辣媽也很強悍，不管大漢比她高出二十多公分，跟他念「關我什麼事」。大漢說你問跟我對吼的啊，然後又抓著辣媽的背往柱子撞上去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我開始往旁邊移了一步，辣媽則進入戰鬥模式，賞了大漢一個正拳，然後兩個人就開打了啊，才不到一秒辣媽就不敵了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這時觀看四週，公車雖然滿的，但是周遭除了我外，都是老弱婦孺，正在我在掙扎該怎麼做時，剛剛對吼的另一人站了出來，站到我旁邊，然後我又默默的退了一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這時我才看到，原來另一人是個西裝筆挺，像是電影中黑人牧師的中年大漢，手上還拿著未伸出的伸縮警棍，站出來嚇止了大漢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/baton.jpg&quot; alt=&quot;伸縮警棍&quot; title=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Baton_%28law_enforcement%29&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打人的大漢就跟牧師對峙了五秒吧，就下車了，然後坐著的乘客喊大漢手上有刀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打人的大漢下車了也不走，就站在車外不走；公車司機當然也不開車了，跑來問要不要報警，旁人當然是說要，辣媽一邊哭一邊念「我做了什麼？」，想不開又想下車理論，旁人當然又喊：「他手上有刀！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/muni_metro_station.jpg&quot; alt=&quot;Muni Station&quot; title=&quot;credit: http://www.stadium-advisor.com/san-francisco-giants-stadium.html&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後，眾人就被困在車上，隔著關著的門窗看著大漢在窗外不走，直到警察五分鐘後趕到，大漢自行成大字型趴在地上等著搜身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整個過程真的是嚇到了我，如果黑人牧師沒有跳出來，再幾秒，不就換我要上了嗎？可是我真的不想去跟個一百八十幾的大漢拉扯啊。而且瘋漢身上還有刀，差點就要上演殺破狼了啊。&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Yv9GGcc7adE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;當然，最厲害的還是辣媽帶的兩個小孩，事發到警察來再到下車報案，十幾分鐘，兩個小孩都沒有哭，坐在原地當什麼事都沒發生的發呆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驚魂未定的我，回到家，馬上把買了很久都沒拆封的防狼噴霧放到了外套慣用手的口袋當中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住在西雅圖市區三年，天天走路上班，三年下來從沒碰上過暴力事件，但是住舊金山三個月就碰到許多狀況跟看到許多匪夷所思。看來今年房租到期，應該會搬到郊區去住，開車上班，雖然交通狀況不理想，早上上班要開一個多小時才會到，但是至少不會碰上暴力事件。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 20:04:00 -0800</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/03/a-normal-day-in-san-francisco/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/02/03/a-normal-day-in-san-francisco/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何教出一個雙語的小孩</title>
        <description>&lt;p&gt;推薦一本書 &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/product/1400023343/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;amp;camp=1789&amp;amp;creative=9325&amp;amp;creativeASIN=1400023343&amp;amp;linkCode=as2&amp;amp;tag=murmur-20&amp;amp;linkId=3XFYGVGWNMJ4TEBD&quot;&gt;Raising a Bilingual Child&lt;/a&gt; ，相對於訪間口耳相傳的八卦，本書是由學者寫成，引用美國數個研究單位的研究成果，來告訴大家如何教養出雙語的兒童。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;書中主要引用的研究資料是來自佛羅里達，因為佛州有眾多的西語系移民，家庭的社經環境各種都有，所以在統計上去掉一些其它因素的造成的誤差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我讀到目前讀到比較有用的有幾點：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五歲以下的移民，在上 K5 前，若是只用母語，並不會影響未來的英語學習，反過來，若是在上 K5 前就開始學習雙語，只有 20% 的小孩未來還能學好母語，某一天就會轉成用英語為主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;母語的學習，並不會影響到英語的學習成果，既使是五歲才開始學習英文，到十一歲後，就在統計上看不出來英語學習的差易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要學習好母語，除了日常對話外，還是要增加字彙的種類，雙語學校(immersion school)的教學就很有幫助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以高中及大學 GPA 來看，雙語的學生表現跟英語的學生一樣好。但是很不幸的是， SAT 的測驗中，雙語的學生會比英語的學生低 50 分，這是未來 SAT 要努力的方向，為什麼測驗沒有鑑別能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; href=&quot;http://www.amazon.com/gp/product/1400023343/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;camp=1789&amp;creative=9325&amp;creativeASIN=1400023343&amp;linkCode=as2&amp;tag=murmur-20&amp;linkId=ORPRZ3P5GPDA5JXA&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://ws-na.amazon-adsystem.com/widgets/q?_encoding=UTF8&amp;ASIN=1400023343&amp;Format=_SL250_&amp;ID=AsinImage&amp;MarketPlace=US&amp;ServiceVersion=20070822&amp;WS=1&amp;tag=murmur-20&quot; &gt;&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://ir-na.amazon-adsystem.com/e/ir?t=murmur-20&amp;l=as2&amp;o=1&amp;a=1400023343&quot; width=&quot;1&quot; height=&quot;1&quot; border=&quot;0&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;border:none !important; margin:0px !important;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 20:33:00 -0800</pubDate>
        <link>https://blog.yunglinho.com/blog/2016/01/23/raising-a-bilingual-child/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.yunglinho.com/blog/2016/01/23/raising-a-bilingual-child/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
