<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 雜談 | 碎碎唸]]></title>
  <link href="http://blog.yunglinho.com/blog/categories/雜談/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.yunglinho.com/"/>
  <updated>2015-12-12T00:27:32-08:00</updated>
  <id>http://blog.yunglinho.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[消基會抽查預付卡100%違規設使用期限，NCC：將要求業者改善]]></title>
    <link href="http://blog.yunglinho.com/blog/2014/03/15/prepaid-card-lifetime-limit/"/>
    <updated>2014-03-15T11:47:00-07:00</updated>
    <id>http://blog.yunglinho.com/blog/2014/03/15/prepaid-card-lifetime-limit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>這是鬧劇嗎？兩邊都是笑話。</p>

<p>電信公司給預付卡一個門號跟維持一個門號是有成本的，為什麼 NCC 可以要求業者要無限期的維持一個沒有使用中的門號，設使用期限或者是有每月低消本來就是很合理的事，中華民國政府的 "行政單位NCC" 竟然可笑的定了這種 "規定" 出來。</p>

<p>更可笑的是， NCC 自己定的 "規定" ，卻連自己都不去強制遵守，要求業者遵循規定。</p>

<p>「上下交相賊」，上個求個美名所以定個便民的規範，但是卻不去執行，把責任推給商家，真是好個「儒家社會」啊</p>

<blockquote><p>消基會抽查預付卡100%違規設使用期限，NCC：將要求業者改善
消基會抽查國內11件預付卡商品，發現100%都違反規定設有使用期限，應記載資訊也沒有完整詳細說明，NCC表示將進行查核，督促業者依規定落實改善。</p>

<p>文/蘇文彬 | 2014-03-14發表</p>

<p>消基會抽查11件電信預付卡商品，發現全部違反國內電信禮券定型化契約規定設定使用期限。</p>

<p>消基會調查電信業者推出的預付卡發現，預付卡雖然免綁約，且提供消費者控制通話費，但都訂有使用時間限制。對此NCC表示，電信儲值卡不應限制使用期限，將督促業者改善。</p>

<p>消基會這次一共抽查11件預付卡商品，其中7件為金額儲值型，4件為計量型上網儲值卡，並依據「電信商品或服務禮券定型化契約應記載及不得記載事項」不應限制用戶使用期限的規定，檢視抽查的預付卡服務內容說明是否有違反法律規定的情形。抽查的預付卡銷售商包括遠傳、台灣大哥大、中華電信、威寶、亞太、家樂福、7-Eleven等。</p>

<p>結果卻發現抽查的預付卡商品全部都設有使用期限，用戶每次儲值需在一定的時間內使用，業者通常限制為180天，上網儲值卡更只有30天，用戶在期限內再次儲值才能再展延180天或30天。</p>

<p>消基會指出，抽查的預付卡100%違反規定，並非消費者儲值後就能一直使用到儲值金額用完為止。一般購買禮券不因只消費部份金額，就被要求將剩餘金額在一定期限內消費完，但電信儲值卡卻有使用期限，除非再次儲值才能延後使用，但儲值金額用不完還要消費者再儲值才能繼續使用並不合理，且違反規定。</p>

<p>預付卡儲值金額若在時限內未使用完，部份電信業者可以申請退費，但部份業者規定只能辦理移轉，將預付卡內剩餘金額轉移到同一家業者月租費門號帳上，若用戶超過6個月沒有申辦轉移，剩餘儲值金額會保留，但會收取保管費直到扣完為止。</p>

<p>除了使用期限，消基會也發現其他資訊，例如業者名稱、地址、發售編號、履約保證、餘額處理方式、遣失處理等資訊在包裝或業者官網上說明不夠明確。</p>

<p>消基會表示，「電信商品或服務禮券定型化契約應記載及不得記載事項」在2007年通過，該年6月消基會首次抽查即100%違反規定設定用戶使用期限，今年再再次調查仍是100%違反規定，部份業者甚至規定屆期金額歸零，NCC應加強督導業者，消費者選擇儲值卡也應注意業者相關規定。</p>

<p>對於消基會抽查預付卡結果，NCC回應，依電信禮券定型化契約規定，逾期未使用完的傳輸量，用戶沒有特別聲明，應自動用以折抵通話費。消費者購買預付卡為不記名的禮券商品服務，依規定不得限制使用期限，NCC將會督促業者落實規定改善。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
